**株式會社Sigma
Seven**（，）是[日本一家位於](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[港區](../Page/港區_\(東京都\).md "wikilink")\[1\]的[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")[經紀公司](../Page/經紀公司.md "wikilink")。常簡寫成「**Sigma
7**」或「**Σ7**」。

## 概要

1988年3月3日\[2\]，由[東京俳優生活協同組合（簡稱俳協）所屬聲優](../Page/東京俳優生活協同組合.md "wikilink")[槙大輔與](../Page/槙大輔.md "wikilink")等人成立。Sigma
Seven成立之後，主要業務是聲優經紀，之中以旁白解說員的比重逐漸較高，也有自由兼任播報員之經紀業務。

Sigma Seven附有養成學校和子公司[Sigma Seven
e](../Page/Sigma_Seven_e.md "wikilink")。而且，Sigma
Seven在[東映特攝影集的相關業務上](../Page/東映.md "wikilink")，與窪田等與槙大輔的老歸屬俳協關係密切。

### 公開徵選者

2005年、2007年\[3\]、2009年\[4\]、2011年\[5\]有公開舉辦甄選活動。

  - 第1回合格者：[高本惠](../Page/高本惠.md "wikilink")
  - 第2回合格者：[田丸篤志](../Page/田丸篤志.md "wikilink")、[野町祐太](../Page/野町祐太.md "wikilink")、相田琴美、[大龜明日香](../Page/大龜明日香.md "wikilink")、[西明日香](../Page/西明日香.md "wikilink")、、[淵上舞](../Page/淵上舞.md "wikilink")
  - 第3回合格者：加藤賢二、[瀨戶麻沙美](../Page/瀨戶麻沙美.md "wikilink")、丸島美穗、[森優子](../Page/森優子.md "wikilink")、[渡部紗弓](../Page/渡部紗弓.md "wikilink")
  - 第4回合格者：無
  - 第5回合格者：不明
  - 第6回合格者：[市之瀨加那](../Page/市之瀨加那.md "wikilink")、清水紗羅、宮下早紀

## 所屬聲優

### 男性

  - 行

<!-- end list -->

  - [飯塚昭三](../Page/飯塚昭三.md "wikilink")

  - [井上剛](../Page/井上剛.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （董事）

  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  - [陶山章央](../Page/陶山章央.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  - [田丸篤志](../Page/田丸篤志.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [中村悠一](../Page/中村悠一.md "wikilink")

  -
  - [根岸朗](../Page/根岸朗.md "wikilink")

  - [野島昭生](../Page/野島昭生.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  - 廣居（舊藝名：廣居播）

  - 福德一志

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [槙大輔](../Page/槙大輔.md "wikilink")

  -
  - [松本保典](../Page/松本保典.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [保村真](../Page/保村真.md "wikilink")

  - [安元洋貴](../Page/安元洋貴.md "wikilink")

  -
  - [吉野裕行](../Page/吉野裕行.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 若杉亨
  - [若本規夫](../Page/若本規夫.md "wikilink")

### 女性

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  - [井上麻里奈](../Page/井上麻里奈.md "wikilink")

  - [內川藍維](../Page/內川藍維.md "wikilink")

  - [大龜明日香](../Page/大龜明日香.md "wikilink")

  -
  -
  - 鬼束彩子

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [川崎惠理子](../Page/川崎惠理子.md "wikilink")

  - 北原久仁香

  -
  -
  -
  - [小林沙苗](../Page/小林沙苗.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [阪田佳代](../Page/阪田佳代.md "wikilink")

  -
  -
  - [瀨戶麻沙美](../Page/瀨戶麻沙美.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [高木禮子](../Page/高木禮子.md "wikilink")

  - [高野直子](../Page/高野直子.md "wikilink")

  - [高本惠](../Page/高本惠.md "wikilink")

  - [玉川砂記子](../Page/玉川砂記子.md "wikilink")

  -
  -
  - 鳥居麻彌（舊藝名：槙彩文子）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  - [西明日香](../Page/西明日香.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [福繪美子](../Page/福繪美子.md "wikilink")

  - [福圓美里](../Page/福圓美里.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  - [松尾佳子](../Page/松尾佳子.md "wikilink")

  -
  -
  - [水樹奈奈](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")

  - [水澤史繪](../Page/水澤史繪.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [安田未央](../Page/安田未央.md "wikilink")

  - [尤加奈](../Page/尤加奈.md "wikilink")

  - [橫尾麻里](../Page/橫尾麻里.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [渡邊久美子](../Page/渡邊久美子.md "wikilink")
  - [渡邊智美](../Page/渡邊智美.md "wikilink")
  - 渡邊由里子

## 過往所屬聲優

### 男性

  - （現所屬：[青二Proiduction](../Page/青二製作.md "wikilink")）

  - 荒井辰哉

  - （引退）

  - （[自由職業](../Page/自由職業.md "wikilink")，[Max
    Mix業務提攜](../Page/Max_Mix.md "wikilink")）

  - （自由職業）

  - （現所屬：[81 Produce](../Page/81_Produce.md "wikilink")）

  - [大森章督](../Page/大森章督.md "wikilink")（現所屬：[Aksent](../Page/Aksent.md "wikilink")）

  - （現所屬：[Beat One](https://www.beat-one.jp/)代表）

  - （自由職業）

  - （現所屬：[Crazy Box](../Page/I'm_Enterprise#Crazy_Box.md "wikilink")）

  -
  - （現所屬：青二Production）

  -
  - （現所屬：武田廣Broad企劃）

  - [-{辻}-谷耕史](../Page/辻谷耕史.md "wikilink")（轉身成自由身之後死去）

  - [中井將貴](../Page/中井將貴.md "wikilink")（自由職業）

  - [中原茂](../Page/中原茂.md "wikilink")（現所屬：[Local Dream
    Production](http://localdream.jp/)）

  - [野島裕史](../Page/野島裕史.md "wikilink")（現所屬：青二Production）

  - [寶龜克壽](../Page/寶龜克壽.md "wikilink")（現所屬：[Kenyu
    Office](../Page/Kenyu_Office.md "wikilink")）

  - （現轉行從事[音響監督](../Page/音響監督.md "wikilink")，負責海外紀錄片包含海外電影片日文字幕翻譯的工作）

  - [政宗一成](../Page/政宗一成.md "wikilink")（現所屬：政宗一成Office代表）

  -
  - [森久保祥太郎](../Page/森久保祥太郎.md "wikilink")（現所屬：[VIMS](../Page/VIMS.md "wikilink")）

  - [矢尾一樹](../Page/矢尾一樹.md "wikilink")（現所屬：Max Mix）

### 女性

  -
  - 天野慶子（現所屬：[VORTEX](http://vortex-wine.com/)）

  - [石原夏織](../Page/石原夏織.md "wikilink")（現所屬：[Style
    Cube](../Page/Style_Cube.md "wikilink")）

  - （自由職業）

  - 大川慶子

  - （現所屬：[賢Production](../Page/賢Production.md "wikilink")）

  - [小倉唯](../Page/小倉唯.md "wikilink")（現所屬：[CLARE
    VOICE](../Page/CLARE_VOICE.md "wikilink")）

  - （現所屬：PRECIOUS SMILE代表）

  - [加藤綠](../Page/加藤綠.md "wikilink")（自由職業）

  - [古山貴實子](../Page/古山貴實子.md "wikilink")（自由職業）

  -
  - （現所屬：[yamadax](http://yamadax.jp/)）

  - 鈴木佑梨（舊藝名：鈴木勤子，現所屬：／）

  -
  - 谷本卓美（自由職業）

  - （現所屬：）

  - [夏樹莉緒](../Page/夏樹莉緒.md "wikilink")（現所屬：[東京俳優生活協同組合](../Page/東京俳優生活協同組合.md "wikilink")）

  -
  - （現所屬：／voice works）

  - [淵崎有里子](../Page/淵崎有里子.md "wikilink")（現所屬：[remax](../Page/remax.md "wikilink")）

  -
## 參考來源

## 相關項目

  - [Sigma Seven e](../Page/Sigma_Seven_e.md "wikilink")

  -
## 外部連結

  - [株式會社Sigma Seven公式官網](http://sigma7.co.jp/)

[\*](../Category/Sigma_Seven.md "wikilink")
[Category:聲優事務所](../Category/聲優事務所.md "wikilink")
[Category:港區公司 (東京都)](../Category/港區公司_\(東京都\).md "wikilink")
[Category:1988年日本建立](../Category/1988年日本建立.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.
5.